點解台灣記者咁on9?

成個國家都on9

我記得有張都好好笑

小時不讀書，大個當記者

唔止記者，台灣人本身好多都諗嘢on99

因為要就番台灣睇新聞既人

馬總統看手錶

總統馬英九（圖）7日出席廉政座談會，會議結束準備離開時馬總統看了一下手錶。中央社記者謝佳璋攝 101年7月7日

背包當雨傘

台北市14日下午下起一陣大雷雨，1名男子頭頂背包狂奔穿越馬路，希望能少淋一點雨。中央社記者王飛華攝 100年8月14日

喱三張我睇親都笑

又幾好笑，仲有冇

台灣記者智商平均30

台灣記者智障報導

睇過晒都笑唔停

周子瑜似母女個張笑然到肚痛
台灣真係一個剩係識用下體諗野地方

多多都有

痴撚線

呢個page好笑過新聞upmud9
唔知係台灣記者特別弱智定係點

非洲

八千年賺三萬呢個好笑

btw台灣經濟日報幾好的

第2同3邊度有問題

後者主要係捉錯字同錯誤事實
台灣記者就直頭係冇常識，基本邏輯都冇

第二都唔撚關韓國瑜事
係d on9新聞乜柒都韓流發威

第三應該用bar chart??
唔知用line chart做乜鳩 睇落好似每年減少咁

係喎 line chart係做乜尻

單純 定叫 蠢
前者好聽啲

點解台灣記者狗咁on9?

應該只係台灣記者on9
台灣人自己都笑佢地d記者
“小時不讀書，長大當記者”

仲有落大雨用水桶潑水
同埋用溫度計插入雪地

我覺得問小學生有冇近視嗰張係冇問題架
戴眼鏡唔一定係近視
可能係遠視/散光

又有得鞭

早幾日見到台灣篇報導
Xx球員將有意加盟yy
睇到屌左聲 乜將同有意可以撈埋一齊用加咩
將唔肯表示肯定左既野咩

台灣邊間學校出名盛產記者

咪同張開西望一樣

台仔咪一樣戇鳩

係台灣人on9 成班垃圾自己覺得自好撚高等

台灣新聞風氣咁樣樣
你當台灣記者好似香港警察咁就得
好仔都唔會做嘅嘢

我究竟睇咗乜野

民智未開係咁上下

有張圖話會落大雨 預測降雨量會有唔知幾多cm

之後個記者用水桶裝水裝到去個數值

再倒去空地到話降雨量只有咁多

屌樓上po左慢左

點解咩都韓流

成個國家都係民智未開

成個國家都係on9

900毫米笑到仆街

因為成個台灣都on9

呢d係梗圖生產器 台灣仔自己整 唔係真新聞

但係唔肯認先好撚笑睇啲台灣網民講嘢真係一大娛樂

仲請唔請人

搭緊地鐵睇 忍住笑

台狗智商係低的

問細路女有無近視個張其實又無乜嘢 咁可能係平光散光遠視個啲

係台狗都係on9的

大家快啲like

台灣記者不嬲垃沒
睇佢地啲所謂新聞嘅文筆就知
幾乎篇篇都語意不清，辭不達意

第三張講緊農產品，但係有個石斑魚

預知佢未來有興趣加盟

仲未有水災打開人哋屋企度門張圖

咪撚玩啦伍寶
佢將棒形圖當左折線圖嚟做呀

咁比較原來東張西望咁撚高質

台灣新聞Vs東張西望

邊個第一？

呢埋圖好似係假架喎！

玩水冇乜問題呀
去沙灘唔係得水玩

係
有啲問題係正常
反而答嗰個答得on9搞到條問題好似好on9

笑撚死

但係關鍵時刻又幾好睇喎 晚晚都有睇

問卷妹 : 先生，可唔可以幫我填份問卷，唔該呀
腳膠 : 幫妳填夠10份又點話，不過有條件
問卷妹 : 咁好....10份! ，咁條件係咩 ???
腳膠 : 妳過一過黎
問卷妹 : 噢...
(帶問卷妹去一個無咁嘈既地方)
腳膠 : (o係問卷妹耳邊講) 俾我聞下妳隻腳
問卷妹 : (<—面紅)
問卷妹跟住呆左
腳膠 : 小姐，我趕時間架，唔制我走架喇
問卷妹 : 咁好喇，係咪聞一聞就幫我填10份???
腳膠 : 聞每粒腳趾/腳趾罅就當1份 ，索下成隻腳板 (著住黑絲+除左黑絲) 就5份喇

問卷妹企左成日，又想快d收工，所以收尾答應左。

之後帶左問卷妹去一條後行，佢除左隻高踭鞋 ，遞起一隻透到腳趾同腳板既薄黑絲襪 。o個時已經有一陣好強烈既臭味飄緊出黎 ，聞到真係扯哂

見到咁撚正，味度又咁強，緊係即刻開波啦 。問卷妹企左成日，d腳汗真係臭撚過鹹魚 ，用個鼻又佢腳板一路掃，去到腳板心真係頂唔順，直頭黎一個濕吻 ，我啜呀! 。 問卷妹當堂左，但係好似又幾enjoy

玩完黑絲臭腳板，最正既一刻黎喇 ，問卷妹剝左對黑絲， 陣鹹魚臭腳味全力散播

問卷妹企到腳支力，所以就郁郁下自己d腳趾黎放鬆下。見到d腳趾咁性感 ，即刻將個鼻痴埋去，夾o係腳趾罅中間 。用個鼻o係佢d腳趾罅到摸擦，擦左d老泥出黎 ，真係極大收獲

最後就係聞佢隻黃咁咁既臭腳板 著完絲襪隻腳板真係特別臭 聞到腳板心汗位既味度真係食過返尋味

Ii

講落車鐘張圖
個色狼鐘同落車鐘一樣樣
只係包多個蓋

五十步笑一百步
香港記者咪又係一樣

當皆大歡喜睇

似係蘋果啲記者on9喎

真係好冇文化 但明明已經成日睇書

因為台灣成個國家都好ON9

反而想知有冇邊間有正常新聞質素？

手機都識印堂發黑

有冇圖

台灣人智商好低

寫強姦新聞就有質素

香港夠有一堆啦

起碼香港記者唔會on9到問啲帶眼鏡嘅學生係咪近視

第二張圖明明係香港荃灣黎

遠視/散光唔得?

台灣啲記者問啲帶眼鏡嘅人係咪近視，我諗香港啲記者都唔會問啲坐輪椅嘅人係咪傷殘啦

戴眼鏡一定係近視？而家係邊個on9

有同台狗打過機就知台狗幾撚垃圾
講嘢仲要完全無邏輯可言

唔知點解睇到呢d打錯字新聞
成日都笑到仆街
fb個新聞up乜9又係
明明都係打錯少少
但係成日都笑失控

唔明有咩問題

就是這麼多！

我諗係死人新聞播翻生前相，cap圖出嚟變左明明講緊傷心嘢但小朋友比V？

網友暴動

同東張西望未一樣

發唔發覺中視，中天，tvbs幾乎包攬曬所有圖

佢地d新聞既標題用字永遠都係咁撚柒

一般黎講近視係大多數
咩散光,遠視之類佔唔多,感覺問黎多餘

佔唔多，都係有。要駁都有得駁
但覺得應該問咩事戴眼鏡，會更好

第三張好似香港蘋果喎

第一張 床全是龜頭

呢兩張假架

咁可以有多過一樣錯啫

邊隻台狗逐個回覆負評咁撚得閒

仲有個圖表都錯撚到九彩

問個著泳衣既細路女玩咩，應該expect個女仔可能玩片石、捉魚之類
問個細路點解好難，個細路就咁答因為好難，其實冇答過野，記者expect佢講出邊part難、係咪溫唔夠呢d原因
問個仲係車站既男人有冇逼上車，其實想知佢頭先有冇“逼上車”呢個行為，而唔係想知有冇成功逼上車
問一班受訪者係咪行路番屋企，只係想知佢地會唔會搭車，但受訪者即刻起鋼話唔通爬番去

台狗係弱智呢個係事實，不過呢d圖入面，其實一部份記者問得冇問題
只係受訪者答得太跳脫，或者根本冇諗過就答，呢層就係受訪者on9

第三張喎 清

問野唔清晰，唔通唔係on9?

30% + 20% + 80%

我以為套動畫韓國製

台灣狗全部都係冇撚腦
一個充滿厹同雞既地方

唔止記者 台灣成個地方d人都on9㗎啦

Dllm點解我會成遍睇哂

對腳

台灣d劇都係咁 台灣睇電視已經on9

因為台灣既新聞公司基本上唔係藍營就綠營 而藍綠又有好多政治要角 ex蔡英文（呢期最紅韓國瑜係藍色 但柯文哲唔屬藍綠）所以基於藍綠本來就不和既情況下 新聞就主要圍繞係政治人物上 無論有咩動作都要第一時間話比大家知 一方面創造話題令自己既黨派多d關注 二黎可以固票 btw台灣後生仔普遍都好不滿呢樣野成日屌呢d新聞多數都係比廢老睇

利申係台灣生活緊

屌你，倒水嗰度大笑咗出聲

戴眼鏡可以遠視， 偷子瑜圖都唔算特別

蘋果都唔弱

班記者小學畢咗業未

雨量587公里

來年成績不理想 好似係香港黎？

台灣妓者 叫左好多年

第二張係沙咀道喎

去過台灣生活嘅人都會感覺到嗰度大部分人寫嘅中文連香港幼稚園學生都比唔過
之前讀書連啲中文系教授直頭話啲local嘅文法係錯曬 僑生係無呢個問題

施旖婕果啲真係幾高質

30m 水果刀!
gundam!?

去台灣讀書既人咪又係⋯

因為台灣考試主要係MC同fill in the blank
唔會出essay或者long question

咁又唔係 講緊喺香港dse零分嘅人寫嘅野嗰意思起碼清晰過台灣大學生 可能錯字多但你明佢寫乜

佢哋啲中文課程係簡單過所有教授中文課程嘅國家

屌，係office笑左出黎

成班人望住我的

台灣記者好鍾意問受害者/家屬咩心情

好多都係記者on9, 但有d係受訪者妙問妙答

Bte原來馬總統看手錶已經算係小兒科

好多都係記者on9, 但有d係受訪者妙問妙答

Btw原來馬總統看手錶已經算係小兒科

台灣成個地方都on99

屌1,3我笑到成個弱智咁

我上僑生國文佢話我地文法有問題過本地生wor

據鳳凰網報道，近日，香港街頭一野豬四處亂竄造成交通混亂。當地警方緊急出動圍捕它。無奈這豬著實固執，警方甚至對野豬喊話：裡面的野豬聽著，你已被包圍。它依然不畏懼不理睬，無奈之下，警方只好使用麻醉槍將這只不聽話的野豬給收了。

吳幸美過去應該撈得好掂

傻啦 台灣有啲教授係典型南部人思想好自大覺得台灣No1 我之前嗰教授係台北人經常週遊列國
佢話local將名詞同動詞調亂曬次序寫 用詞不當兼用日文文法套用係中文

越洗越多錢

鴨嗰張圖係澳廣視嚟

夜市人生

exactly

沒有最on9,只有更on9
吳幸美心諗平時我問野都夠離譜，台灣記者直頭九唔搭八

之前ig見到有套台劇 個女話火燭救老母定佢先 個男既話救火先 笑到抖唔到

痛不痛
點解可以問得出呢一句

近視果個都可以
因為可能遠視

周子瑜和媽媽合照宛如母女。

高雄真係發大財呀

個兩個主持仲誇過詹瑞文

睇過有個台仔討論台灣記者既post
條友話 八千年賺三萬 未夠誇
應該要 八萬年賺三千

同埋風中蟾蜍嗰個有key圖又係笑到我痴線

唔係得台灣記者先on9
係全民都on9

我都想知有幾好睇喎，我老豆又係晚晚睇，但係個節目成日聽到佢地吹奏大陸，係咁踩自己

一係就係咁搵嘉賓屌鳩民進黨

反而答既人又正正常常啵

屌 真係好撚無腦

小時不努力 老大當記者

做乜尻

中字頭, 東X, AVBS, 日日都韓國瑜啦
佢放個屁都會有新聞報

台灣係得返公共電視播啲正常同高質嘅新聞

由蘋果引入咁on9既娛樂新聞報道方式後
台灣新聞水準就每況愈下
連香港新聞都搞到要靠標題檔起家

d台狗成撚日講星座就知個腦有問題

中天 中時 TVBS呢幾間差唔多紅底

相反三民自就綠底 尤其三立

41j

又唔係live
訪問完可以唔播出街㗎嘛

其他我都忍到
但係2:49 嗰個真係笑到我仆街

香港咪唔多

踩TVB

喺街笑到個身震晒

呢個應該係講緊計角度用既bearing unit
度分秒
89 degree 46 mins 58 second 咁

呵呵，活該
睇親都笑出聲

我一直有個問題
以前小學教「她」同「他」係有分別
但台灣人係基本上乜都用他
女都係用他
我想問係咪文化唔同既原因

最底嗰個有啲似陳冠希

普遍台狗視野窄 真心繁體支那黎
識個台仔 又唔係特別有家底
無啦啦走去話咩開投資公司
之後唔撚掂 日日又係fb叫哂春

我哋都想知點解呀

利申：在港台仔

拉登係美國總統

上樑不正下樑歪

當年個副總統都已經咁on9

國民係咁好出奇咩

仲有張 重力加速度 變左 重力+速度

癲倒我物理智識

應該係問佢有無嘗試擠上去

奧巴那應該係之前有人用AI整左超似obama既短片

李奧納多·皮卡丘

呢個冇錯，"他"字本來係冇性別之分

之不過我地呢啲用開"她"嘅，見到會覺得唔舒服

其實唔問呢啲廢話佢攤木冇嘢問

點解係國家

都唔一定
識嘅台灣friend 都會分她同他

宜家都唔差

經濟部長話用鼻發電

咁係咩

好撚on9啊屌

我認同台灣唔屬於中共,但就係近似於國家既一個實質政權
情況同IS發展得最盛果陣差唔多
都係有晒自己既體系同內閣,但國際就唔當佢地係一個真正既國家
大約就咁

笑死

中華民國啊得未 本身好多人已經當係一個國家咁看待架啦

坦克有倒後鏡唔係一件好出奇嘅事

btw 上面咩暑期功課嗰張係香港

笑到仆街

其實係香港人IQ高，所以相對on9

Battery temperature

留名

Blur樣嗰個似假膠

台灣
仲要大部分係蘋果
不意外

記得上年有單高雄黑社會街邊槍戰之類死左
警察執左個黑社會大佬隻鸚鵡返警局
記者走去問隻鸚鵡有沒有想爸爸

台灣人細個係用注音學中文&多數用注音打字

佢地打字係啱音就照用，好多字佢地自己都唔識分邊個先係啱

因該/應該
在/再
得/的/地

search下竟然仲有勁多文章教點樣分 在 同埋 再

以前中文無分「他她它」，好似當年五四學習西洋文化，參考英文He She It而改，唔記得睇咩書講，真假就唔知喇

洗黑錢

其實幾歡樂
雖然冇左新聞本身個意義
訪問人地鳩答都放出黎

台灣人自己都笑柒上面個啲痴線記者啦

你啱，就好似古文冇「們」一樣，都係因為歐化（眾數加s）

認真 台灣人中文造詞執得無咁嚴謹
尤其是年青一代 越寫越口語化
作文明個意思寫得生動就會比個分
唔會睇你乜野標點符號用得岩唔岩
或者詞夠唔夠出眾秀麗
所以佢地所有都用[他] 因為覺得事9但

可以直接啲講 佢地文筆差 尤其是翻譯文學書 重量不重質

利申: 住喺台灣5年 讀翻譯 中意睇書

台狗唔死有乜用。。。。。

幾錢人工先

睇晒 900毫米雨笑得最勁

呵呵，活該
笑到仆街

人地出哂名迷信

五步笑八步
大陸殺十鳩幾億啦

cctvb妓者咪又係差唔多

就黎追到呆灣妓者了

我見台仔係笑900毫米邊有成桶水咁多
但我覺得最好笑係撒落個地下衝三小
仲要撒係馬路 想跣死人咩

多左幾千億都要比人屌

中大新聞

唔on9邊有得笑

做乜鳩
一埸風暴為台灣帶來一桶水

你夠創意

２４個字母？？

倒車「雷達」

btw 新聞嗰架似台版M48多啲

柯P好撚正

佢地識嘅中文字分分鐘少過香港人 可能因為注音關係 佢地覺得個字啱音就得 原本隻字佢地好多時唔記得點寫

好似之前同個台灣人一組搞活動 要親手寫字 唔係打字
佢有隻字唔識 我幫佢寫 佢竟然一臉驚訝咁望住我話 乜香港人識繁體字 仲要識寫d我唔識嘅字

我個陣對佢微笑下就算

打注音咪出到風中蟾蜍囉
不過公道講 台灣嘅文學風氣係好好
行文遣詞好過香港嗰班網絡作家多多聲
只能講讀得書嘅文學人係勁過香港中文系多多聲

D問題本身已經ON9
係沙灘問人玩咩其實好多餘 玩水同玩泥沙有咩分別? 不如直接問點解會黎玩水
問個車站男人有冇做「逼上車」依個行為? 繁忙時間唔通淨係企係月台等吉車咩

八千年賺三萬

前排仲有個支持普通話教學既好似係小學校長話，用普通話學中文比粵語好

原來係咁
唔該晒巴打

玩水都好多唔同野玩喎

邊個講繁忙時段？唔比條友排太後 等下班車先上？

最後一張講乜撚野
食午餐黎做新聞已經on9
啲句子寫到一舊舊

依個笑點係邊度~?

真，幾歲都會開口埋開講星座...

1元示意圖

個地圖個比例係有少少怪
但計返果度堅係非洲

印度嚟㗎

印度係斯里蘭卡果度

點會係非洲呀on9

條友真係好撚on9，好心佢對下個地圖先講呢返說話

仲有就係台灣班on9記者咁都point得錯真係痴線

sorry囉 冇背地圖

其實係咪佢地收視率低，新聞當綜藝做

咩字？最重要個樣反而唔講